警方成立鐵路反應部隊 駐守重要轉車站

警方針對鐵路安全，將會新成立一支 34 人的「鐵路應變部隊」，負責在各個鐵路站內進行巡邏及反恐工作。隊員巡邏時會配備衝鋒槍及半自動手槍，隊員亦有接受針對鐵路系統的拯救訓練，例如快速進入密封車廂，以及隧道搜查。

警察公共關係科今天安排傳媒採訪演習示範，模擬有兩名持槍恐怖份子在車廂脅持乘客，一隊巡邏中的鐵路部隊警員，以及一隊全副武裝的支援隊員，分別到達現場，擊傷一名恐怖份子，以及拘捕一名投降的恐怖份子，成功救出所有人質。

鐵路警區指揮官梁仲文表示，由於世界各地針對鐵路系統的恐襲事件越來越多，警隊認為有必要保持警覺及加緊防範，故此成立鐵路應變部隊，加強警方在鐵路內的反恐應變能力。他強調現時在鐵路警區內巡邏的軍裝警員，以及支援重大事故的衝鋒隊及反恐特勤隊，會繼續維持現有工作。鐵路應變部隊是警隊的額外資源，希望提升服務。

針對鐵路系統訓練

他又表示，隊伍針對鐵路系統的特性進行訓練，例如隊員可在短時間內，進入密封車廂內進行營救，另外亦有針對路軌及隧道的訓練。

部隊編制共 34 人，由一名督察及一名警署警長，領導 8 名警長及 24 名警員，在鐵路服務時間執勤。隊員每次出勤會有 4 人，在重要轉車站的月台及大堂巡邏。

日常巡邏的鐵路應變部隊警員，會穿上一般機動部隊警員的制服，但他們會配備一個戰術背囊，內裡包括防彈頭盔，防彈背心，瑞士製 MPX 衝鋒槍，及 Glock 17 半自動手槍。整套裝備重達 35 磅。

鐵路警區總督察（行動）吳子輝表示，大部分隊員都有服務其他反恐隊伍經驗，如特別任務連、機場特警隊及反恐特勤隊，他們接受約六星期的基礎訓練，隊伍投入工作後亦會持續進行訓練。

跌落道具由手槍變左 mp5

波板糖人升格做武裝部隊有冇得諗

諗起打風一齊逼都好笑，一係固障趕唔切

地鐵帝國

維吾爾個啲
港豬要習慣吓祖國嘅生活喇

準備放人係轉車站
隨時封站唔比人集結
好似大陸啲站擋老兵咁
再黎佔中就唔會比你過，等你無人

大陸準備夾硬落實23條接管香港了

依個位得閒到仆街 邊到會有野做

諗起有次演集 隻警犬仆街個張gif

咩情況下會即時槍斃？

帶𠝹刀

理由係話反恐，實際上係人都知想建設新疆集中營

得3x人?

個盾都好撚支那

見怪不怪

為支共服務嘅支港警犬
元朗治安又唔見你執下

剛剛相反

只有香港警察 先會用呢D咁細既盾
其實我都唔明呢個盾咁細, 有咩用

反而支那公安用既盾, 都係比較大

隻狗個樣

照抄英國CTSFO

懶勁 咪又係用黎對付異見香港人 屌啦星

隻狗心諗，屌而家你帶緊我定我帶緊你呀？

真係好撚危險！ 隨時因公殉職

今次做得好wor，狗鐵成鳩日壞，遲早有一次成班人困係隧道走唔撚到要人救

全世界特種部隊外形 都係差唔多款/顏色

真係有恐怖份子？

無事個陣就扮精明, 有事個陣就成個柒碌咁樣. 著撚到成個鐵甲人咁樣, 捉撚到我咩.

又係拎黎開位

吹到咁大 最後所謂的恐怖分子係嘴炮港獨

槍咋嘛, 我夠有咯

支MPX衝鋒槍仲要收係個背囊裏面

著到成班大陸仔咁

個個平頭都似大陸仔

有位手足英勇瀨野

British Transport Police, 61016, 3Ss, See it, say it, sort it
英國鐵路警察個錄音煩到閪咁

唔知港共警犬會整個乜野錄音出黎

香港人又冇武器，又冇訓練，真係驚香港暴動咩
直線話俾全世界知香港會有事發生

又營造香港好危險既氣氛 慳d啦

圓盾主攻方盾長盾主守

隻狗心諗: 你條死柒頭差D扯低埋我

你個名

瑞士製 MPX 衝鋒槍，及 Glock 17 半自動手槍

又用外國槍
係咪唔愛國？

班狗上位機會又大左

佢支衝鋒槍仲係唔係歐洲貨？

美國貨，德國牌子